[反港獨] 新加坡政府提醒港人:「香港不是一個國家!」

新加坡外長尚穆根補充，大家需要從中國政府的視角，包括保持團結、經濟發展等方面來了解中央政府對香港所持的立場。他解釋，如果中國目前推行「相互制衡的多黨選舉制度，中國領導人會認為，這將阻礙中國實現目標」。

新加坡總理李顯龍在周五舉行的一場大學生對話會中被問及香港問題時也提出同樣觀點，指出香港目前的民主空間要比在英殖民時期更大。
他表示，香港和北京應該共同處理挑戰，外人不應該干涉。他也提醒，香港不是一個國家，必須遵守一國兩制。

新中兩國政府官員常有接觸，而「新加坡治國模式」也曾是中國政府所學習的對象之一。
日前，中共黨報《人民日報》旗下的《環球時報》總編輯胡錫進到訪新加坡，並在參觀國會後在微博上讚揚新加坡的發展。

「新加坡的民主程度遠不如香港，國會（曾叫立法會）比較溫和。看到新加坡發展的這麼好，經濟已經走到香港的前面，而香港陷入要求更多民主的動蕩，真有些為香港擔心。」

即係暗示要移民去 新加坡

關佢撚事呀

咁佢都係講事實

串撚到

香港輸左好耐
環境 ， 工作機會， 國際地位 通通輸哂
坡仔就好食好住 最多唔罵政府

我發現新加坡人特別中意對住香港人講你地中國人

咁香港政府要放棄國際地位都冇計

死黑鬼

獨裁嘅成果，如果可以住大屋，唔使住狗籠，咁有得佢獨裁啦

坡狗當年咪又係好似香港咁被迫害 。
同班中產一樣上撚咗岸就係到講風涼話，極權國家睇你條撚樣KEEP到幾多代

香港得自由贏

好彩四小龍入面仲有台灣包底

如果人人安居樂業 有樓住有位上
中共唔係成日諗住搾乾香港 想大清洗 當香港肉便器
撚有人講民主 奶共都黎唔切啦

依家香港咪又係獨裁
少d ff啦

小農DNA

所以港共咪唔識做囉,搞好民生嘅話仲邊有人會講民主

香港你可以上網屌特首，新加坡捉你入青山，係唔係要比呀

二世祖，睇係幾時敗晒老豆個國家

就係無民主所以唔搞民生都無代價呀

其實香港仲有咩自由
示威要政府批准
中聯辦控制書商 出版社 報章
唔岩聽就坐洗頭艇
講d唔岩聽的野就冇得參選
犯同樣的罪行 刑期比其他普通法國家重幾倍
論自由 台灣應該好過香港？

新加坡人

笑撚死
不如咁講吖 你只係想自己可以住大屋 咁既話就由佢獨裁啦
獨裁既結果就係上面一句說話就要你收皮 係道理無程序可言
咁真係可以大家安居樂業咩

得罪講句呀 好彩你住狗籠咋 唔係我諗你同廢老一樣屌緊窮人

咪係，多撚事，佢哋鍾意做狗關我地咩事

上面好多支那玻璃心

97之後，醫療 教育 居住 社褔 工作機會 比大陸一線城市還要差

唔用強國城市比

比韓國、新加坡、台灣都要差

遇著一個明君 係真既
不過世界上聰明人一定唔係最多囉

今時今日既新咖波的確幾好運

其實係鄉港咁撚樣啫

個個人，有屋有飯食有閪屌 邊撚個得閒反先得，有時間拍拖睇戲唱K食飯打機好撚過啦

衣食住行

依家大部分拎哂黎住 ，食就慳住慳住

大學生出到黎，發現個社會現實，開始懷疑人生囉，咁咪唔開心囉。

我地呢一輩年青人，真係好撚慘。

俾新加坡盡情恥笑

無辦法，人地新加坡始終係獨立國家

罵林鄭 會畀人送去青山？

會畀人告公然侮辱？

好運？ 人地20幾年前已著手發展國家

香港呢？ 你睇下條千億高鐵

以香港目前呢個環境,如果一爆煲肯撚定大鑊過零三七一o個陣.
到時就係推翻港共繼而獨立嘅最好時機

舊聞

1346日前

兩件事有乜野關係？
依家睇返新加坡被逐出馬來亞聯邦呢件事唔係好運咩？
香而港又唔係主權國家，殖民地咋，有咩好比較？

唔會

支那收服台灣之後就會話新加坡人都係中國人

屌你老母咁你以前都唔撚係國家啦，你咪又係獨立出黎

事實唔怕講

坡佬：因為新加坡係獨立國家，香港係支那殖民地，所以香港永遠追唔上新加坡

新加坡

比人講中哂

香港你居住環境差，係因為你冇錢
新加坡你居住環境差，係因為你反對政府（大選如果你嗰區行動黨輸咗，政府就唔幫你翻新組屋）

極限國家唔睇呀頭睇邊個?

段野幾多年前
新加坡外長係維文喎
尚穆根已經轉咗做內務部長

香港立法會，反共既俾選舉主任dq

傳媒差唔多俾紅底收購晒

cctvb日日幫中國做宣傳踩美國

好快就立埋23條國安法

到時除左樓價咩都輸晒俾新加坡

今時今日終於明白佢想表達咩

手機打字打錯哂

雖然香港真係運氣同人都好差
但係 係極權國家要做得好 你唔可以懷疑果餉國家既大佬既能力

但係佢地既大憶又唔是民選出黎, 你話啦 運氣衰d都唔撚得掂

串過馬撚

串緊香港無主權

中國呢期響馬來西亞印度洋租地開港口就係唔想俾新加坡呢啲立場不定親美多過親華嘅國家政策左右

東南亞有咩e郁, 第一個就郁馬六甲海峽要地新加坡

你估你新加坡走得甩中國嘅魔爪

台灣

全世界好多人當正 "中國人" 呢3隻字 粗口咁用黎鬧人

自己睇下呢個post同舊登個post啲反應有咩差別

因為難聽過粗口

醫療、居住環境、教育已好過香港

尤其係醫療

教育仲贏緊台灣嘅
醫療大家亦都差唔多

Ok you win

有一日你唔好彩仆街真係無人可憐

其實好啱 但都因為咁 英國搞到香港人政治冷感

玻佬串得起，原本90年到玻佬仲要黎香港取經，而家當你香港垃圾

屌你死坡狗
明明九七前香港屌打你鼻屎國
好唔甘心

居住我同意

醫療唔清楚

教育？ 因為智障都入到大學所以勁過香港？

係佢角度

知道畀你地獨立左

一定地位不保

所以敵人既朋友都係敵人

星洲仔勁驚港獨. 好命水之後一百年就係亞洲大國. 風水輪流轉.

最尾紅色字真係好中，可惜大部分人都用立場代替思考

咪咁玻璃心啦

一個字都無講錯，香港的而且確唔係一個國家
香港名義上港人治港，高度自治，實質已經係大陸控制

樓上有人話香港仲有言論自由，啱，你係的確仲可以鬧政府，但你睇唔到言論自由縮窄緊？你講過民族自決，香港獨立，你已經被剝奪政治權利，而家就黎結束一黨專政都唔講得啦

冇李光耀你連屎都唔係啦
黑鬼

香港內政，關你撚事

係香港一獨立 實放甩新加坡

發完夢未

香港先包底

放甩就未必

但一定要平頭

不過已經消耗左廿年

已經無可能相題並論

其實幾合理啊，見唔到有咩問題
香港搞到今日咁，中殖政府嘅管治佔好大責任

更何況，香港到依家都係殖民地，但仍然維持到局部嘅優勢
假設香港成為一個主權完全獨立嘅國家，我十分睇好香港前途

當然你覺得可能係發夢，不過都只係推論下啫
中國夠話中國夢囉，你又唔笑佢發夢

一些完全無論證論據既論點唔使理啦

如果獨裁 但管治得好
我都幾肯定港豬唔會反抗
係當權者蠢啫
搞掂樓價同俾少少尊重
香港人就自然會變順民
根本就唔需要派蝗落黎投民賤聯同文化侵略香港

講得好！ 支持新加坡回歸大馬 再投入中華人民共和國懷抱 堅決將習大大一帶一路建設實現到底

一定要接受中資起高鐵呀 千奇唔好縮呀

呢隻蝻
之前曾經俾佢上位做外膠部長
俾老細發現佢嚴重奶共破壞盟友關係之後永久返入律政部冷宮

香港不是一個國家
星加玻是屬於李家

獨裁同賭大細一樣, 無左李光耀就一定要押注李顯龍

串得好，以前做香港人我都會覺得自豪，但依家

而家高樓價咪一樣冇反抗

巴撚閉

廢老冇啫
雨革魚革都叫反過
不過失敗左啫

個啲講香港仲可以屌下特首唔駛負責任
但新加坡屌一屌就比人告
所以香港算好好既人
我想請問
係咪因爲人地係食緊屎而我地食緊好食啲既屎所以就要謝主隆恩呀？
唔拎食緊飯既國家黎講？
啲垃圾永遠都只會同更差去比從而令自己覺得已經比人地好，永遠都唔識同比自己更好更強大既去比較去令自己進步

同佢哋講香口膠

串又點
人地串得起
你班港豬比人踩到上心口到
都仲9叫要反工

不過都難怪
人地政府真係靠自己
港府有贏國支援
唔使點做都贏晒

串撚到呢

但係我真係駁你唔到

強姦避開都有罪

如果當初香港無回歸，反而獨立成國，今時今日香港已經超越曬新加坡啦！依家香港每況越下，未就係因為D政策處處傾向中國嘅利益，而唔係維護香港本身嘅利益囉！

口交部唔出句聲

香港人已經被訓練成只要有屋住就乜都得
新加坡用嚴刑峻法,講野唔啱聽已經可以告到你破產,.判刑同犯罪程度唔成正比.

文化更加唔洗講,所有報刋書本要審查,已經唔可以自由吸收知識,所有文化活動更加要由政府主導唔可以由民間自發.基本上政府既角色已經取替哂傳統同民間組織既功能,所有活動都要得佢批准.

政治方面個國會選舉制度堪稱垃圾,完全係用黎確保人民行動黨可以永續執政.佢地仲可以威脅選民,如果唔投佢地就唔係個區起組屋.

雖然香港而家好差,但都仲有少少少少文化底縕,有深水埗既雜亂,有中環既功利亦有元朗既純樸.係新加坡你只會清一色見到政府既身影.呢啲垃圾小家國家你要埋佢.

你閱讀攞u

新加坡好多野比香港好大家都知

但係話新加坡自由過香港就人唔笑狗都吠

香港要學都學新加坡d好野而唔係學佢d差既野

仲衝出來柒以為眾人皆醉你獨醒

屌你老母柒頭皮
係有人話係香港都仲可以屌下林鄭而唔駛上身
係新加坡一早死撚左
所以香港算好架啦
我先屌個班人喳
我幾時有講過一句新加坡自由過香港呀？

特首根本係一個市長， 縣長

佢有講錯咩

係香港，唔鬧政府都唔會令你食好住好，唔會多咗機遇，國際地位一樣只降不升

起碼新加坡政府係真係為新加坡好
香港政府係想香港死
香港你有你鬧政府 佢繼續wfc
想抗爭？坐番6碌先講

講真 個個都安居樂業
邊個仲咁得閒理
我都想可以政治冷感

想知新加坡政府點睇台灣
有冇話反台獨果d

咪都係用承認一個中國呢d官腔

美帝係台灣後台, 坡豬邊敢出聲.

睇到有人話香港起碼有自由我就笑左出黎

大大巴打落港豬塊闣面 不過算啦香港人都認命

777: 由我上任開始, 香港人全部終身剝奪政治權利.

新加坡 : 住大屋帶口罩既豬
香港 : 住籠屋成日叫既豬

大家都係豬, 不用分那麼細

我屌你老母呀新加坡 我祝你快撚啲比支那呑併殖民到時一齊折墮等你體驗下香港人依家嘅心情係點呀

香港勝左有解放軍

小國可以獨裁，大國？死係荒山野嶺都無人知。

咁事實又冇講錯

香港講民主自由唔夠台灣黎，講民生經濟國際性唔夠新加坡黎 香港人仲有咩值得自豪，睇下判左六年有冇人反？

上網屌完 情況咪又係冇變

普羅大眾就係

但係講開英文果班 佢地喺出邊 香港 中國三頭食水

我覺得佢哋反而撈得掂過以前

人哋星仔就知你香港跟中国實仆街
噉香港仆街
邊個最開心？？？

咪新加坡囉
你估人哋真係袋錢入你袋咩

學人地咁易上樓咪得
香港人易滿足個個都知架啦

基本野唔做好，之後話人民搞亂香港，香港亂係因為上樓難，大陸人落黎要乜有乜，香港人排到死都上唔樓，高官唔係唔知，係要奶中國冇計，人民食得食有得住，你估香港人會唔會咁憎大陸

一直都想知 如果新加坡行民主（無指定邊種 ） 經濟會唔會退好多
成日都覺得 新加坡d經濟越好 等於係亞洲貶低民主制度

又岩 所以香港人上下分開得越來越大，計埋大陸人香港分成三個層次

個腦淨係得返經濟 都真係好有問題
換句話講新加坡政府根本又係另一個共匪 俾錢你然後叫你收嗲
on99

亞洲人一向係咁

韓國/日本/香港/台灣甚至贏國經濟起飛最勁時都幾近唔係民主時期

但香港自由輸比台灣, 兩頭唔到岸